口交部 : 感謝日韓英法土等11個國家的醫療物資 稱患難見真情

外交部形容外國友人支持中國抗疫患難見真情

在外交部發言人華春瑩表示，新型冠狀病毒疫情發生以來，截至昨日中午，南韓、日本、英國、法國、土耳其等11個國家和聯合國兒童基金會捐助的疫情防控物資，已經運抵中國。一些國家的友好人士，紛紛主動對中國抗疫表示支持，形容是患難見真情，中方表達感謝。

華春瑩又指，中方現時最急需醫用口罩、防護服、護目鏡等防疫醫療物資。

第二大經濟體喎

美國送最多

特登唔開名

又唔知貪幾多去

又落晒格

全球都多撚謝你D中國人帶菌出國呀屌你

鬼咩，唔送物資就扣起你d人唔俾走

轉咗做歡迎干涉中國內政？

咩呀 你噚日炸撚咗人哋盒口罩喎

勒索人咋你

驚俾佢嗰啲都戇鳩

記者：日韓英法土等11個國家捐助醫療物資，中方對此有何回應？

華春瑩：中方對此的看法是：我必須重申，中國70年來人權事業取得偉大成就，在中國土地上沒有戰亂恐懼和顛沛流離，56個民族和諧相處，8.5億人擺脫貧困，14億人民安居樂業，連續10多年中國對世界經濟GDP增量貢獻率高達30%以上。日韓英法土等11個國家捐助醫療物資的行為可謂「周公吐哺，天下歸心」。立足新時代，放眼新未來，雙方將進一步加強協調配合，承擔起維護多邊主義、捍衛國際秩序的共同責任，推進全面戰略協作不斷取得新成果。日韓英法土等11個國家有關捐助醫療物資的做法令人想起安徒生童話《皇帝的新裝》，「明明自己沒有穿衣服，還毫不在意別人的目光，不屑理會俗人的批評及其愚昧」，今日的日韓英法土等11個國家談捐助醫療物資可謂「萬物知春，和風淡盪；凜然清潔，雪竹琳瑯」。日韓英法土等11個國家捐助醫療物資的行為就有如德國作家埃里希·瑪利亞·雷馬克所著的《西線無戰事》中主角保羅一樣，即使面對已曾經持刀相向但已斷氣的敵人，還希望寫信告知他的家人其死訊；又因不捨同袍之情，從前線背負著已死的的同伴回到營區，是多麽的偉大，多麽的高尚！

魯迅小說《祝福》中的祥林嫂，曾經逃出婆家丶以死抗婚，其死不瞑目的質疑表現出其與眾不同的勇氣。我看日韓英法土等11個國家現在的行為舉止，非常像祥林嫂。我們堅持在國際事務中發揮積極作用，為推動全球治理體系改革貢獻“中國智慧”，為斡旋解決國際地區熱點問題貢獻“中國力量”，為世界經濟發展注入“中國信心”。日韓英法土等11個國家就有同大仲馬所著的《基督山恩仇記》中亞伯·法利亞神父一樣，睿智博學，洞察世事，多麽痛苦的生活也不能使日韓英法土等11個國家失去珍貴的尊嚴和對捐助醫療物資的希望！

日韓英法土等11個國家捐助醫療物資，果真「夫其壯節惟一，至寶無雙。」！中國塊頭是大，但塊頭大小與威脅與否並無必然聯繫。熊貓塊頭很大，但它會比禿鷹更危險嗎？即便是功夫熊貓也是行俠仗義丶親仁善鄰，受到了夥伴們的喜愛。日韓英法土等11個國家就像塞萬提斯小說《唐吉訶德》中的唐吉訶德，是一種堅持信念丶憎恨壓迫丶崇尚自由的英雄。

我們願同日韓英法土等11個國家共同努力，攜手推動中國與日韓英法土等11個國家關係不斷取得新的發展，打造新時代更加緊密的命運共同體。我們相信，此舉將進一步推動落實雙方元首重要共識，鞏固雙方政治互信，促進中國與日韓英法土等11個國家創新戰略夥伴關係深入發展。中國始終是世界和平的建設者、全球發展的貢獻者、國際秩序的維護者。

自知之明是一種智慧，也是一種做人的境界，日韓英法土等11個國家確確實實能夠做到這一點，這值得所有別有用心的人效法。中國創造人類發展史奇蹟，為世界人權事業發展作出巨大貢獻，獲各國讚許。中國在世界政治丶經濟丶軍事等領域都發揮著高度負責任的作用，大陸沒有主動發起過戰爭，沒有乾預過別國內政，沒有搶占別國一寸領土，沒有破壞國際規則和秩序。我們在政策上和行動上都光明磊落，坦坦蕩盪。我也注意到日韓英法土等11個國家捐助醫療物資，對日韓英法土等11個國家在捐助醫療物資問題上堅持客觀理性態度，以及展現出的勇氣和見識表示讚賞。捐助醫療物資只是一種「通商寬衣」的行為：「暖風熏得帝君醉，通商寬衣慰敵酋！」

記者：日韓英法土等十一個國家捐助疫情防控物資，中方對此有何回應？

耿爽：我們已多次表明中方立場：日韓英法土等十一個國家的拙劣表演充分暴露出其不可告人的險惡用心和政治企圖。日韓英法土等十一個國家任何企圖干預中國內政、阻礙中國發展的把戲都不會得逞，到頭來只會是枉費心機一場空。日韓英法土等十一個國家捐助疫情防控物資是搬起石頭砸自己的腳。日韓英法土等十一個國家如果捐助疫情防控物資，不僅將損害中方利益，損害中國和日韓英法土等十一個國家關係，也將嚴重損害日韓英法土等十一個國家自身的利益。

中方已就此向日韓英法土等十一個國家提出嚴正交涉，表達強烈抗議。我們敦促日韓英法土等十一個國家懸崖勒馬，否則必將自食惡果，勿謂言之不預也！日韓英法土等十一個國家如果一意孤行，堅持捐助疫情防控物資，最終必將搬起石頭砸自己的腳。日韓英法土等十一個國家罔顧事實、混淆是非、違反公理，玩弄雙重標準，公然插手中國事務，干涉中國內政，嚴重違反國際法和國際關係基本準則，中方對此表示強烈譴責和堅決反對。

在國際社會大家庭裡,中國始終維護和平,促進發展,堅守道義,同各國攜手構建人類命運共同體。日韓英法土等十一個國家卻損人利己,唯我獨尊,背信棄義,在世界上大搞順我者昌,逆我者亡。日韓英法土等十一個國家的一些政客和官員隔三差五就要出來叫一叫、跳一跳,攻擊抹黑中國，他們的拙劣表演充分暴露出其不可告人的險惡用心和政治企圖。對於日韓英法土等十一個國家的錯誤做法，中方必將採取有力的措施堅決予以反制，堅定地維護自身主權、安全、發展利益。中國一向秉持和平共處五項原則處理國與國關係，歷來堅定奉行不干涉內政原則，主張各國根據自身國情選擇發展道路。

中方正告日韓英法土等十一個國家，任何企圖破壞中國社會繁榮穩定、阻礙中國發展的圖謀都不會得逞，到頭來只會搬起石頭砸自己的腳。中方強烈敦促日韓英法土等十一個國家不得捐助疫情防控物資，以免影響兩國關係和兩國在重要領域的合作。日韓英法土等十一個國家的圖謀注定失敗。日韓英法土等十一個國家試圖挑撥中國共產黨和中國人民的關係，極其陰險。

美國公開咗解藥成份，中共又續命

有事鍾無艷 無事夏迎春

有事鍾南山 無事華春瑩

惡過狗

返對外國粗暴干預中國內政

外交部發言人華春瑩批評，美國政府至今未提供任何實質幫助，但卻是第一個從武漢撤出領館人員，第一個宣布對中國公民入境採取全面限制措施，不斷製造和散播恐慌，帶了很壞的開頭，強調中方願繼續本著高度負責任態度，與世衛和國際社會加強合作，有信心、有能力，盡快打贏這場戰役。

支那竟然要人幫，無鳩可能啦

呢個係生成器黎嫁

佢老皮，美國成架機運物資過黎再接人返美國，仲要俾班支那人笑寒酸